%!TEX root = t1000.tex
\section{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}
\acro{amqp}[AMQP]{Advanced Message Queuing Protocol}
\acro{api}[API]{Application Programming Interface}
\acro{aws}[AWS]{Amazon Web Serivces}
\acro{cli}[CLI]{Command-Line Interface}
\acro{dns}[DNS]{Domain Name System}
\acro{http}[HTTP]{Hypertext Transfer Protocol}
\acro{https}[HTTPS]{Hypertext Transfer Protocol Secure}
\acro{ip}[IP]{Internet Protocol}
\acro{ipc}[IPC]{Inter-Process Communication}
\acro{iso}[ISO]{Internationale Organisation für Normung}
\acro{jms}[JMS]{Java Message Service}
\acro{k8s}[K8s]{Kubernetes}
\acro{ldap}[LDAP]{Lightweight Directory Access Protocol}
\acro{mom}[MOM]{Message Oriented Middleware}
\acro{mqtt}[MQTT]{Message Queuing Telemetry Transport}
\acro{orb}[ORB]{Object Request Broker}
\acro{paas}[PaaS]{Plattform as a Service}
\acro{rpc}[RPC]{Remote Procedure Call}
\acro{sit}[SIT]{Schwarz IT KG}
\acro{stomp}[STOMP]{Simple Text Orientated Messaging Protocol}
\acro{tcp}[TCP]{Transmission Control Protocol}
\acro{tls}[TLS]{Transport Layer Security}
\acro{va}[VA]{Verteilte Anwendung}
\acro{vs}[VS]{Verteiltes System}
\acro{vm}[VM]{Virtuelle Maschine}
\acro{yaml}[YAML]{Yet Another Markup Language}


\end{acronym}
\newpage
